# 개요

- 매일 진행하는 TwIL 을 기록하고 공유하는 방법에 대한 문서입니다.
- 공유는 [handook repo](https://gitlab.com/huiseoul/handbook) 와 [블로그](https://engineering.huiseoul.com) 에 합니다.

# 목적

- 매일 공유되는 지식을 흘려버리지 않고 기록해두기 위함입니다.
- 기록함으로써 자신이 발표하는 내용을 더 잘 정리할 수 있습니다.

# 방법 

- 스프린트마다 1명씩 담당자를 정합니다.
- 담당자는 매 스프린트 첫날마다 Issue 와 MR 을 생성합니다.
  - Issue 에는 publish 의 대상 기간을 작성하고, 담당자를 assign 합니다.
  - MR 에는 기간명(`20180507-20180518`)의 디렉토리와 commit 을 위한 임시 파일(e.g. temp.md) 을 생성하여 push 합니다.
- 발표자는 발표 전까지 `md` 포맷으로 발표 내용을 정리해서 commit 을 추가합니다.
  - 파일명은 발표날 + 발표명(`20180510 ElasticBeanstalk 의 deployment policies.md`)으로 합니다.
  - md 파일에는 발표자 정보를 포함합니다.
- 스프린트가 끝날 때 담당자는 MR 의 WIP 를 풀고 리뷰를 요청합니다.
- 리뷰가 완료되면 머지를 진행합니다.
- 머지가 된 후 블로그에 글을 올립니다.
  - 글은 각 주제별 간단한 내용의 요약과 머지된 md 파일의 링크로 구성합니다.

## 담당자 순서

- JW, SK, BB, JH, SM
